<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>個人網頁課程練習</title>
    <link>https://puzu001.github.io/</link>
    <description>Recent content on 個人網頁課程練習</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2024 10:07:47 +0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://puzu001.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How to use markdown - test </title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/test01/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:07:47 +0600</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/test01/</guid>
      <description>markdown 上課筆記 內文 標題 粗體 斜體 有序序列 無序序列 引用 超連結 圖片 單行程式碼 多行程式碼 表格 內文</description>
    </item>
    <item>
      <title>MarkDown 語法架構學習</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/test02/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/test02/</guid>
      <description>Markdown 語法架構 介紹 Markdown 是一種輕量級標記語言，設計用來快速編寫格式化文檔，特別是用於網絡。本教學將介紹 Markdown 的基本語法和常用標記。&#xA;基本文本格式 段落和換行 使用空行來分隔段落。換行需在行尾添加兩個空格以上。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo 語法架構學習</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/test03/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/test03/</guid>
      <description>Hugo 語法架構 Hugo 是一個基於 Go 語言的靜態網站生成器，非常適合用來建立快速且高效的網站。在這篇文章中， 我們將介紹 Hugo 的基本語法架構，包括配置文件、內容文件、模板文件、短代碼以及靜態資源的使用。&#xA;配置文件 (config.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Html 語法架構學習</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/test04/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/test04/</guid>
      <description>HTML 語法架構 介紹 HTML（HyperText Markup Language）是用於創建網頁的基本構建塊。本教學將介紹 HTML 的基本結構和常用標籤。&#xA;HTML 基本結構 一個基本的 HTML 文件由以下部分組成：</description>
    </item>
    <item>
      <title>SCSS 語法架構學習</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/test05/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/test05/</guid>
      <description>SCSS 語法架構 介紹 SCSS（Sassy CSS）是 CSS 的一種擴展，它提供了許多有用的功能，如變量、巢狀規則、混入（Mixins）等，並且具有更清晰和模組化的代碼結構。&#xA;安裝 SCSS 要使用 SCSS，你需要先安裝 Sass，它是一個用於編譯 SCSS 到普通 CSS 的工具。</description>
    </item>
    <item>
      <title>css 語法架構學習</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/test06/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/test06/</guid>
      <description>CSS 語法架構 介紹 CSS（Cascading Style Sheets）是用於描述網頁內容外觀和布局的樣式表語言。本教學將介紹 CSS 的基本語法和常用樣式屬性。&#xA;基本 CSS 語法 選擇器 CSS 使用選擇器來選擇要樣式化的 HTML 元素。以下是幾種常見的選擇器：</description>
    </item>
    <item>
      <title>嘉義二日遊</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/trip01/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/trip01/</guid>
      <description>嘉義二日遊行程規劃 第一天：文化與美食探索 早餐：阿蘭草仔粿 開始你的嘉義之旅，不妨先品嚐當地著名的阿蘭草仔粿，這種傳統美食以香甜的粿皮包裹餡料而聞名。&#xA;上午：嘉義市文化公園 漫步於嘉義市文化公園，這裡有著綠樹成蔭的步道和各種文化藝術展覽，是放鬆心情和欣賞當地文化的好地方。&#xA;午餐：嘉義火雞肉飯 在市中心尋找一家嘉義火雞肉飯的餐廳，這道美食以嫩滑的火雞肉和香氣四溢的米飯組成，絕對是味蕾的享受。&#xA;下午：嘉義孔廟 參觀嘉義孔廟，這座具有傳統建築風格的古老廟宇，是致敬孔子和中國儒家思想的場所。</description>
    </item>
    <item>
      <title>7天環島旅遊行程規劃</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/trip02/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/trip02/</guid>
      <description>`&#xA;7天環島旅遊行程規劃 這份7天的環島旅遊行程規劃設計為緊湊而充實的行程，讓你在短時間內充分體驗台灣的多樣魅力。&#xA;行程概覽 第1天：台北市區探索 第2天：台北到九份，接著前往基隆 第3天：基隆到花蓮 第4天：花蓮到台東 第5天：台東到高雄 第6天：高雄到台南 第7天：台南回台北 詳細行程 第1天：台北市區探索 早上： 台北故宮博物院：欣賞中國古代文物。 下午： 台北101：登高俯瞰台北市景，並可在附近購物。 晚上： 士林夜市：品嚐台灣小吃，體驗夜市熱鬧氛圍。 第2天：台北到九份與基隆 早上： 驅車前往九份：漫遊九份老街，欣賞古色古香的街道。 下午： 前往基隆：遊覽基隆廟口夜市，品嚐當地特色小吃。 晚上： 入住基隆的住宿地點。 第3天：基隆到花蓮 早上： 轉移至花蓮，途經美麗的東部海岸線。 下午： 探訪花蓮市區，享受當地的風土人情。 晚上： 探索花蓮東大門夜市，品嚐海鮮及其他美食。 第4天：花蓮到台東 早上： 遊覽太魯閣國家公園：體驗砂卡礑步道的壯觀景色。 下午： 驅車前往台東，途經美麗的風景區。 晚上： 休息並探索台東夜市。 第5天：台東到高雄 早上： 參加台東熱氣球嘉年華（若合適時間），享受絕佳的空中視野。 下午： 轉移至高雄市，探索蓮池潭及其他主要景點。 晚上： 造訪六合夜市，體驗高雄的夜生活。 第6天：高雄到台南 早上： 前往台南，參觀安平古堡及赤崁樓等歷史景點。 下午： 享受台南的古蹟與美食之旅。 晚上： 探索台南的夜市，享受當地小吃。 第7天：台南回台北 早上： 從台南返回台北。 下午： 完成台北市區的最後探索，可以選擇參觀其他未曾造訪的景點。 晚上： 準備回程，結束愉快的環島之旅。 注意事項 交通安排：建議租車或使用高效的公共交通工具。 住宿預訂：提前預訂住宿，特別是在旅遊旺季。 氣候與服裝：台灣氣候多變，請根據天氣準備適當的衣物。 飲食建議：嘗試當地特色美食，但也要注意飲食衛生。 這個行程規劃涵蓋了台灣主要的旅遊景點，在短短7天內可以深度體驗台灣的多樣風貌。</description>
    </item>
    <item>
      <title>7天東南亞旅遊行程規劃</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/trip03/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/trip03/</guid>
      <description>7天東南亞旅遊行程規劃 這份7天的東南亞旅遊行程規劃涵蓋了泰國、柬埔寨和越南的精華景點，讓你在短時間內體驗東南亞的多樣風情與文化。&#xA;行程概覽 第1-2天：曼谷，泰國 第3天：暹粒，柬埔寨 第4-5天：胡志明市，越南 第6-7天：河內，越南 詳細行程 第1天：曼谷市區探索 早上： 大皇宮（Grand Palace）：參觀泰國最著名的宮殿，欣賞其壯麗的建築和精美的藝術品。 下午： 玉佛寺（Wat Phra Kaew）：位於大皇宮內，是泰國最神聖的寺廟之一。 晚上： 考山路（Khao San Road）：探索當地的夜生活和街頭小吃。 第2天：曼谷周邊景點 早上： 曼谷邊緣的水上市場（Damnoen Saduak Floating Market）：體驗獨特的水上購物方式。 下午： 阿育王寺（Wat Arun）：欣賞泰國最具代表性的寺廟之一，擁有壯觀的寺塔。 晚上： 曼谷的夜市（如 Asiatique）：享受購物和美食。 第3天：曼谷到暹粒 早上： 乘坐航班前往暹粒，柬埔寨。 下午： 安排參觀吳哥窟（Angkor Wat）：探索這個世界著名的古老寺廟群。 晚上： 在暹粒市區享受晚餐，體驗當地的夜市文化。 第4天：暹粒到胡志明市 早上： 參觀暹粒的其他吳哥古蹟，如吳哥寺（Angkor Thom）和巴戎寺（Bayon Temple）。 下午： 乘坐航班前往胡志明市，越南。 晚上： 探索胡志明市的夜生活，體驗當地街頭小吃。 第5天：胡志明市探索 早上： 凱旋門（Notre-Dame Cathedral Basilica of Saigon）：參觀這座法式風格的教堂。 下午： 中央郵局（Saigon Central Post Office）：欣賞其獨特的建築風格。 戰爭博物館（War Remnants Museum）：了解越南的歷史背景。 晚上： 在本市的夜市品嚐當地美食，並享受城市的夜景。 第6天：胡志明市到河內 早上： 乘坐航班前往河內，越南的首都。 下午： 參觀還劍湖（Hoan Kiem Lake）和湖邊的玉山寺（Ngoc Son Temple）。 晚上： 探索河內古城區，品嚐當地的特色美食。 第7天：河內市區探索 早上： 文廟（Temple of Literature）：參觀這座古老的儒家寺廟。 下午： 越南民族博物館（Vietnam Museum of Ethnology）：了解越南的民族文化。 晚上： 在河內的夜市購物，並準備結束旅程。 注意事項 簽證要求：確保你了解並辦理前往各國所需的簽證。 交通安排：建議提前預訂內部航班和主要交通工具。 氣候與服裝：東南亞氣候炎熱潮濕，請準備輕便舒適的服裝。 飲食建議：嘗試當地特色美食，但也要注意飲食衛生。 這個行程規劃涵蓋了東南亞主要的旅遊目的地，能夠在一周內探索泰國、柬埔寨和越南的精華。</description>
    </item>
    <item>
      <title>中高齡伸展運動</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/sports01/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/sports01/</guid>
      <description>適合中高齡伸展運動教學 簡介 伸展運動是一種對中高齡人群非常適合的運動形式，它有助於保持關節靈活性、增強肌肉柔軟度，同時能促進血液循環和緩解壓力。在這篇文章中，我們將介紹一些適合中高齡人群的伸展運動，並提供教學指導，幫助他們在日常生活中享受這些好處。&#xA;伸展運動的好處 伸展運動對中高齡人群有著多重好處：&#xA;保持靈活性和平衡：隨著年齡增長，身體的靈活性會逐漸減弱，適當的伸展運動可以幫助保持關節和肌肉的靈活性，從而減少跌倒和其他意外的風險。&#xA;減輕關節和肌肉緊張：坐立不安的生活方式可能導致關節和肌肉變得僵硬，伸展運動可以幫助緩解這些緊張感，使身體感到更加輕松。&#xA;促進血液循環：通過伸展，可以促進血液循環，提高身體的氧氣和營養供應，有助於維持健康的心血管系統。&#xA;改善姿勢和身體對稱：進行定期的伸展運動可以改善姿勢，幫助保持良好的身體平衡和對稱性。&#xA;中高齡伸展運動示範 以下是幾個適合中高齡人群的伸展運動示範：</description>
    </item>
    <item>
      <title>中高齡有氧運動</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/sports02/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/sports02/</guid>
      <description>適合中高齡有氧運動教學 簡介 有氧運動對中高齡人群來說是非常重要的，它有助於提高心肺功能、增強代謝活力，同時有助於控制體重和促進心理健康。在這篇文章中，我們將介紹一些適合中高齡人群的有氧運動，並提供教學指導，幫助他們在日常生活中享受這些好處。&#xA;有氧運動的好處 有氧運動對中高齡人群有著多重好處：&#xA;提高心肺功能：有氧運動可以增強心臟和肺部的功能，增加氧氣的運輸，有助於提高整體的身體耐力。&#xA;促進代謝和消耗卡路里：通過有氧運動，可以增加身體的代謝率，有助於消耗多餘的卡路里，控制體重。&#xA;改善心理健康：有氧運動有助於釋放內啡肽和多巴胺等神經遞質，能夠減輕壓力、焦慮和抑鬱情緒，提升整體的心理健康水平。&#xA;增強骨骼健康：有氧運動還可以增強骨骼密度，減少骨質疏鬆的風險。&#xA;中高齡有氧運動示範 以下是幾個適合中高齡人群的有氧運動示範：</description>
    </item>
    <item>
      <title>中高齡重訓運動</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/sports03/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/sports03/</guid>
      <description>適合中高齡重訓運動教學 簡介 重訓運動對中高齡人群來說是非常重要的，它有助於增強肌肉力量、提高骨密度，同時還可以改善身體的平衡和姿勢。在這篇文章中，我們將介紹一些適合中高齡人群的重訓運動，並提供教學指導，幫助他們在日常生活中享受這些好處。&#xA;重訓運動的好處 重訓運動對中高齡人群有著多重好處：&#xA;增強肌肉力量：隨著年齡增長，肌肉力量會逐漸減弱，進行重訓運動可以有效增強肌肉力量，提高日常生活中的功能性能力。&#xA;增加骨密度：重訓運動有助於促進骨骼健康，減少骨質疏鬆的風險。&#xA;改善身體平衡和姿勢：進行重訓可以改善身體的平衡感和姿勢，減少跌倒和受傷的機會。&#xA;促進新陳代謝：重訓運動可以促進新陳代謝，有助於控制體重並提高身體的代謝率。&#xA;中高齡重訓運動示範 以下是幾個適合中高齡人群的重訓運動示範：</description>
    </item>
    <item>
      <title>適合中高齡的5道素食養生食譜</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/dish01/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/dish01/</guid>
      <description>適合中高齡的5道素食養生食譜 以下是五道特別為中高齡人士設計的素食養生食譜，重點在於提供足夠的營養、容易消化並有助於保持健康。&#xA;1. 銀耳紅棗湯 食材 銀耳 20 克（乾） 紅棗 10 顆（去核） 冰糖 20 克 水 500 毫升 做法 銀耳提前浸泡 2 小時，泡軟後撕成小片。 將銀耳、紅棗和冰糖放入鍋中，加入水。 煮沸後轉小火，煮 30 分鐘至銀耳軟爛。 根據個人口味可以調整甜度，煮熟後即可享用。 營養成分表（每份） 熱量：120 大卡 蛋白質：2 克 脂肪：0 克 碳水化合物：30 克 纖維素：2 克 2.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
