<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>休閒 on 個人網頁課程練習</title>
    <link>https://puzu001.github.io/tags/%E4%BC%91%E9%96%92/</link>
    <description>Recent content in 休閒 on 個人網頁課程練習</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://puzu001.github.io/tags/%E4%BC%91%E9%96%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>嘉義二日遊</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/trip01/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/trip01/</guid>
      <description>嘉義二日遊行程規劃 第一天：文化與美食探索 早餐：阿蘭草仔粿 開始你的嘉義之旅，不妨先品嚐當地著名的阿蘭草仔粿，這種傳統美食以香甜的粿皮包裹餡料而聞名。&#xA;上午：嘉義市文化公園 漫步於嘉義市文化公園，這裡有著綠樹成蔭的步道和各種文化藝術展覽，是放鬆心情和欣賞當地文化的好地方。&#xA;午餐：嘉義火雞肉飯 在市中心尋找一家嘉義火雞肉飯的餐廳，這道美食以嫩滑的火雞肉和香氣四溢的米飯組成，絕對是味蕾的享受。&#xA;下午：嘉義孔廟 參觀嘉義孔廟，這座具有傳統建築風格的古老廟宇，是致敬孔子和中國儒家思想的場所。</description>
    </item>
    <item>
      <title>7天環島旅遊行程規劃</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/trip02/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/trip02/</guid>
      <description>`&#xA;7天環島旅遊行程規劃 這份7天的環島旅遊行程規劃設計為緊湊而充實的行程，讓你在短時間內充分體驗台灣的多樣魅力。&#xA;行程概覽 第1天：台北市區探索 第2天：台北到九份，接著前往基隆 第3天：基隆到花蓮 第4天：花蓮到台東 第5天：台東到高雄 第6天：高雄到台南 第7天：台南回台北 詳細行程 第1天：台北市區探索 早上： 台北故宮博物院：欣賞中國古代文物。 下午： 台北101：登高俯瞰台北市景，並可在附近購物。 晚上： 士林夜市：品嚐台灣小吃，體驗夜市熱鬧氛圍。 第2天：台北到九份與基隆 早上： 驅車前往九份：漫遊九份老街，欣賞古色古香的街道。 下午： 前往基隆：遊覽基隆廟口夜市，品嚐當地特色小吃。 晚上： 入住基隆的住宿地點。 第3天：基隆到花蓮 早上： 轉移至花蓮，途經美麗的東部海岸線。 下午： 探訪花蓮市區，享受當地的風土人情。 晚上： 探索花蓮東大門夜市，品嚐海鮮及其他美食。 第4天：花蓮到台東 早上： 遊覽太魯閣國家公園：體驗砂卡礑步道的壯觀景色。 下午： 驅車前往台東，途經美麗的風景區。 晚上： 休息並探索台東夜市。 第5天：台東到高雄 早上： 參加台東熱氣球嘉年華（若合適時間），享受絕佳的空中視野。 下午： 轉移至高雄市，探索蓮池潭及其他主要景點。 晚上： 造訪六合夜市，體驗高雄的夜生活。 第6天：高雄到台南 早上： 前往台南，參觀安平古堡及赤崁樓等歷史景點。 下午： 享受台南的古蹟與美食之旅。 晚上： 探索台南的夜市，享受當地小吃。 第7天：台南回台北 早上： 從台南返回台北。 下午： 完成台北市區的最後探索，可以選擇參觀其他未曾造訪的景點。 晚上： 準備回程，結束愉快的環島之旅。 注意事項 交通安排：建議租車或使用高效的公共交通工具。 住宿預訂：提前預訂住宿，特別是在旅遊旺季。 氣候與服裝：台灣氣候多變，請根據天氣準備適當的衣物。 飲食建議：嘗試當地特色美食，但也要注意飲食衛生。 這個行程規劃涵蓋了台灣主要的旅遊景點，在短短7天內可以深度體驗台灣的多樣風貌。</description>
    </item>
    <item>
      <title>7天東南亞旅遊行程規劃</title>
      <link>https://puzu001.github.io/blog/trip03/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://puzu001.github.io/blog/trip03/</guid>
      <description>7天東南亞旅遊行程規劃 這份7天的東南亞旅遊行程規劃涵蓋了泰國、柬埔寨和越南的精華景點，讓你在短時間內體驗東南亞的多樣風情與文化。&#xA;行程概覽 第1-2天：曼谷，泰國 第3天：暹粒，柬埔寨 第4-5天：胡志明市，越南 第6-7天：河內，越南 詳細行程 第1天：曼谷市區探索 早上： 大皇宮（Grand Palace）：參觀泰國最著名的宮殿，欣賞其壯麗的建築和精美的藝術品。 下午： 玉佛寺（Wat Phra Kaew）：位於大皇宮內，是泰國最神聖的寺廟之一。 晚上： 考山路（Khao San Road）：探索當地的夜生活和街頭小吃。 第2天：曼谷周邊景點 早上： 曼谷邊緣的水上市場（Damnoen Saduak Floating Market）：體驗獨特的水上購物方式。 下午： 阿育王寺（Wat Arun）：欣賞泰國最具代表性的寺廟之一，擁有壯觀的寺塔。 晚上： 曼谷的夜市（如 Asiatique）：享受購物和美食。 第3天：曼谷到暹粒 早上： 乘坐航班前往暹粒，柬埔寨。 下午： 安排參觀吳哥窟（Angkor Wat）：探索這個世界著名的古老寺廟群。 晚上： 在暹粒市區享受晚餐，體驗當地的夜市文化。 第4天：暹粒到胡志明市 早上： 參觀暹粒的其他吳哥古蹟，如吳哥寺（Angkor Thom）和巴戎寺（Bayon Temple）。 下午： 乘坐航班前往胡志明市，越南。 晚上： 探索胡志明市的夜生活，體驗當地街頭小吃。 第5天：胡志明市探索 早上： 凱旋門（Notre-Dame Cathedral Basilica of Saigon）：參觀這座法式風格的教堂。 下午： 中央郵局（Saigon Central Post Office）：欣賞其獨特的建築風格。 戰爭博物館（War Remnants Museum）：了解越南的歷史背景。 晚上： 在本市的夜市品嚐當地美食，並享受城市的夜景。 第6天：胡志明市到河內 早上： 乘坐航班前往河內，越南的首都。 下午： 參觀還劍湖（Hoan Kiem Lake）和湖邊的玉山寺（Ngoc Son Temple）。 晚上： 探索河內古城區，品嚐當地的特色美食。 第7天：河內市區探索 早上： 文廟（Temple of Literature）：參觀這座古老的儒家寺廟。 下午： 越南民族博物館（Vietnam Museum of Ethnology）：了解越南的民族文化。 晚上： 在河內的夜市購物，並準備結束旅程。 注意事項 簽證要求：確保你了解並辦理前往各國所需的簽證。 交通安排：建議提前預訂內部航班和主要交通工具。 氣候與服裝：東南亞氣候炎熱潮濕，請準備輕便舒適的服裝。 飲食建議：嘗試當地特色美食，但也要注意飲食衛生。 這個行程規劃涵蓋了東南亞主要的旅遊目的地，能夠在一周內探索泰國、柬埔寨和越南的精華。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
